---
title: KISS Ebook Bibliothek / Dokument Schnellstarter
date: 2016-12-25T21:51:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- KISS
- Ebook
- Verwalten
slug: kiss-ebook-bibliothek-dokument-schnellstarter
---
Der ngb-Boardie theSplit hat ein Programm gesucht, mit dem man viele PDF- sowie ein paar Ebook-Dateien in einer Bibliothek auflisten und einfach über ein bestimmtes Programm pro Format öffnen kann. Lösungen wie Calibre waren ihm zu überladen. Daher hat er nun angefangen eine eigene Lösung zu entwickeln.

Im ngb gibt es hierzu einen extra [Thread](https://ngb.to/threads/27169) in dem theSplit die Entwicklung des KISS Ebook Starter dokumentiert und in dem man sich an der Entwicklung einbringen kann. Zudem wurde der Sourcecode nun auf Github [veröffentlicht](https://github.com/jrie/kisslib). Veröffentlicht ist das Projekt unter der GPL 3.0.
